msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: POEditor.com\n"
"Project-Id-Version: Evennia\n"
"Language: ko\n"

#: accounts/accounts.py:341
msgid "|c{key}|R is already puppeted by another Account."
msgstr "|c{key}|R은 이미 다른 계정에서 사용 중입니다."

#: accounts/accounts.py:361
msgid "You cannot control any more puppets (max {_MAX_NR_SIMULTANEOUS_PUPPETS})"
msgstr "더 이상 조종할 수 있는 퍼펫이 없습니다 (최대 {_MAX_NR_SIMULTANEOUS_PUPPETS}개)."

#: accounts/accounts.py:555
msgid "Too many login failures; please try again in a few minutes."
msgstr "로그인 실패 횟수가 너무 많습니다. 몇 분 후에 다시 시도해 주십시오."

#: accounts/accounts.py:568 accounts/accounts.py:832
msgid "|rYou have been banned and cannot continue from here.\n"
"If you feel this ban is in error, please email an admin.|x"
msgstr "|r귀하는 차단되었으므로 여기에서 계속할 수 없습니다.\n"
"만약 이 차단이 잘못되었다고 생각하시면, 관리자에게 이메일을 보내주십시오.|x"

#: accounts/accounts.py:580
msgid "Username and/or password is incorrect."
msgstr "사용자 이름 또는 암호가 올바르지 않습니다."

#: accounts/accounts.py:587
msgid "Too many authentication failures."
msgstr "인증 실패 횟수가 너무 많습니다."

#: accounts/accounts.py:803
msgid "You are creating too many accounts. Please log into an existing account."
msgstr "계정을 너무 많이 만들고 있습니다. 기존 계정으로 로그인해 주십시오."

#: accounts/accounts.py:849
msgid "There was an error creating the Account. If this problem persists, contact an admin."
msgstr "계정 생성 중 오류가 발생했습니다. 문제가 지속되면 관리자에게 문의하십시오."

#: accounts/accounts.py:885 accounts/accounts.py:1801
msgid "An error occurred. Please e-mail an admin if the problem persists."
msgstr "오류가 발생했습니다. 문제가 지속되면 관리자에게 이메일을 보내주십시오."

#: accounts/accounts.py:918
msgid "Account being deleted."
msgstr "계정을 삭제하는 중입니다."

#: accounts/accounts.py:1475 accounts/accounts.py:1819
msgid "|G{key} connected|n"
msgstr "|G{key} 연결됨|n"

#: accounts/accounts.py:1481
msgid "The Character does not exist."
msgstr "해당 캐릭터가 존재하지 않습니다."

#: accounts/accounts.py:1520
msgid "|R{key} disconnected{reason}|n"
msgstr "|R{key} 연결 해제됨{reason}|n"

#: accounts/accounts.py:1754
msgid "Guest accounts are not enabled on this server."
msgstr "이 서버에서는 게스트 계정을 사용할 수 없습니다."

#: accounts/accounts.py:1764
msgid "All guest accounts are in use. Please try again later."
msgstr "모든 게스트 계정이 사용 중입니다. 나중에 다시 시도해 주십시오."

#: commands/cmdhandler.py:84
msgid ""
"\n"
"An untrapped error occurred.\n"
msgstr ""
"\n"
"잡히지 않은 오류가 발생했습니다.\n"

#: commands/cmdhandler.py:89
msgid ""
"\n"
"An untrapped error occurred. Please file a bug report detailing the steps to reproduce.\n"
msgstr ""
"\n"
"잡히지 않은 오류가 발생했습니다. 재현 단계를 자세히 기록하여 버그 보고서를 제출해 주십시오.\n"

#: commands/cmdhandler.py:97
msgid ""
"\n"
"A cmdset merger-error occurred. This is often due to a syntax\n"
"error in one of the cmdsets to merge.\n"
msgstr ""
"\n"
"cmdset 병합 오류가 발생했습니다. 이는 종종 병합할 cmdset 중 하나에 구문 오류가 있기 때문입니다.\n"

#: commands/cmdhandler.py:103
msgid ""
"\n"
"A cmdset merger-error occurred. Please file a bug report detailing the\n"
"steps to reproduce.\n"
msgstr ""
"\n"
"cmdset 병합 오류가 발생했습니다.\n"
"재현 단계를 자세히 기록하여 버그 보고서를 제출해 주십시오.\n"

#: commands/cmdhandler.py:112
msgid ""
"\n"
"No command sets found! This is a critical bug that can have\n"
"multiple causes.\n"
msgstr ""
"\n"
"명령 세트가 없습니다! 이는 여러 가지 원인이 있을 수 있는 심각한 버그입니다.\n"

#: commands/cmdhandler.py:118
msgid ""
"\n"
"No command sets found! This is a sign of a critical bug.  If\n"
"disconnecting/reconnecting doesn't\" solve the problem, try to contact\n"
"the server admin through\" some other means for assistance.\n"
msgstr ""
"\n"
"명령 세트가 없습니다! 이는 심각한 버그의 신호입니다. \n"
"연결을 끊었다가 다시 연결해도 문제가 해결되지 않으면 다른 방법으로 서버 관리자에게 도움을 요청해 주십시오.\n"

#: commands/cmdhandler.py:128
msgid ""
"\n"
"A command handler bug occurred. If this is not due to a local change,\n"
"please file a bug report with the Evennia project, including the\n"
"traceback and steps to reproduce.\n"
msgstr ""
"\n"
"명령 처리기 버그가 발생했습니다. 로컬 변경으로 인한 것이 아니라면,\n"
"트레이스백과 재현 단계를 포함하여 Evennia 프로젝트에 버그 보고서를 제출해 주십시오.\n"

#: commands/cmdhandler.py:135
msgid ""
"\n"
"A command handler bug occurred. Please notify staff - they should\n"
"likely file a bug report with the Evennia project.\n"
msgstr ""
"\n"
"명령 처리기 버그가 발생했습니다. 스태프에게 알려주십시오. 스태프는 Evennia 프로젝트에 버그 보고서를 제출해야 할 것입니다.\n"

#: commands/cmdhandler.py:143
msgid "Command recursion limit ({recursion_limit}) reached for '{raw_cmdname}' ({cmdclass})."
msgstr "'{raw_cmdname}' ({cmdclass})에 대한 명령 재귀 제한({recursion_limit})에 도달했습니다."

#: commands/cmdhandler.py:165
msgid "{traceback}\n"
"{errmsg}\n"
"(Traceback was logged {timestamp})."
msgstr "{traceback}\n"
"오류: {errmsg} \n"
"(트레이스백이 {timestamp}에 기록되었습니다.)"

#: commands/cmdhandler.py:715
msgid "There were multiple matches."
msgstr "여러 항목이 일치했습니다."

#: commands/cmdhandler.py:740
msgid "Command '{command}' is not available."
msgstr "'{command}' 명령을 사용할 수 없습니다."

#: commands/cmdhandler.py:750
msgid " Maybe you meant {command}?"
msgstr " 혹시 {command}을(를) 말씀하시려던 건가요?"

#: commands/cmdhandler.py:751
msgid "or"
msgstr "또는"

#: commands/cmdhandler.py:754
msgid " Type \"help\" for help."
msgstr " 도움말을 보려면 \"help\"를 입력하십시오."

#: commands/cmdsethandler.py:89
msgid "{traceback}\n"
"Error loading cmdset '{path}'\n"
"(Traceback was logged {timestamp})"
msgstr "{traceback}\n"
"CmdSet '{path}' 로드 중 오류 발생 \n"
"(트레이스백이 {timestamp}에 기록되었습니다)"

#: commands/cmdsethandler.py:95
msgid "Error loading cmdset: No cmdset class '{classname}' in '{path}'.\n"
"(Traceback was logged {timestamp})"
msgstr "cmdset 로드 오류: '{path}'에서 cmdset 클래스 '{classname}'을(를) 찾을 수 없습니다.\n"
"(트레이스백이 {timestamp}에 기록되었습니다)"

#: commands/cmdsethandler.py:100
msgid "{traceback}\n"
"SyntaxError encountered when loading cmdset '{path}'.\n"
"(Traceback was logged {timestamp})"
msgstr "{traceback}\n"
"cmdset '{path}' 로드 중 구문 오류 발생\n"
"(트레이스백이 {timestamp}에 기록되었습니다)"

#: commands/cmdsethandler.py:106
msgid "{traceback}\n"
"Compile/Run error when loading cmdset '{path}'.\n"
"(Traceback was logged {timestamp})"
msgstr "{traceback}\n"
"cmdset '{path}' 로드 중 컴파일/실행 오류 발생\n"
"(트레이스백이 {timestamp}에 기록되었습니다)"

#: commands/cmdsethandler.py:112
msgid ""
"\n"
"Error encountered for cmdset at path '{path}'.\n"
"Replacing with fallback '{fallback_path}'.\n"
msgstr ""
"\n"
"경로 '{path}'의 cmdset에서 오류가 발생했습니다.\n"
"대체 '{fallback_path}'으로 대체합니다.\n"

#: commands/cmdsethandler.py:118
msgid "Fallback path '{fallback_path}' failed to generate a cmdset."
msgstr "대체 경로 '{fallback_path}'에서 cmdset을 생성하지 못했습니다."

#: commands/cmdsethandler.py:188 commands/cmdsethandler.py:200
msgid ""
"\n"
"(Unsuccessfully tried '{path}')."
msgstr ""
"\n"
"('{path}'을(를) 시도했지만 실패했습니다')."

#: commands/cmdsethandler.py:331
msgid "custom {mergetype} on cmdset '{cmdset}'"
msgstr "cmdset '{cmdset}'에 대한 사용자 정의 {mergetype}"

#: commands/cmdsethandler.py:457
msgid "Only CmdSets can be added to the cmdsethandler!"
msgstr "CmdSet만 cmdsethandler에 추가할 수 있습니다!"

#: locks/lockhandler.py:239
msgid "Lock: lock-function '{lockfunc}' is not available."
msgstr "잠금: 잠금 함수 '{lockfunc}'을(를) 사용할 수 없습니다."

#: locks/lockhandler.py:262
msgid "Lock: definition '{lock_string}' has syntax errors."
msgstr "잠금: 정의 '{lock_string}'에 구문 오류가 있습니다."

#: locks/lockhandler.py:271
msgid "LockHandler on {obj}: access type '{access_type}' changed from '{source}' to '{goal}' "
msgstr "{obj}의 LockHandler: 액세스 유형 '{access_type}'이(가) '{source}'에서 '{goal}'(으)로 변경되었습니다."

#: locks/lockhandler.py:347
msgid "Lock: '{lockdef}' contains no colon (:)."
msgstr "잠금: '{lockdef}'에 콜론(:)이 없습니다."

#: locks/lockhandler.py:356
msgid "Lock: '{lockdef}' has no access_type (left-side of colon is empty)."
msgstr "잠금: '{lockdef}'에 access_type이 없습니다(콜론의 왼쪽이 비어 있음)."

#: locks/lockhandler.py:364
msgid "Lock: '{lockdef}' has mismatched parentheses."
msgstr "잠금: '{lockdef}'에 괄호가 일치하지 않습니다."

#: locks/lockhandler.py:371
msgid "Lock: '{lockdef}' has no valid lock functions."
msgstr "잠금: '{lockdef}'에 유효한 잠금 함수가 없습니다."

#: objects/objects.py:856
msgid "Couldn't perform move ({err}). Contact an admin."
msgstr "이동을 수행할 수 없습니다({err}). 관리자에게 문의하십시오."

#: objects/objects.py:866
msgid "The destination doesn't exist."
msgstr "목적지가 존재하지 않습니다."

#: objects/objects.py:978
msgid "Could not find default home '(#{dbid})'."
msgstr "기본 홈 '(#{dbid})'을(를) 찾을 수 없습니다."

#: objects/objects.py:992
msgid "Something went wrong! You are dumped into nowhere. Contact an admin."
msgstr "오류가 발생했습니다! 갈 곳 없는 곳으로 이동되었습니다. 관리자에게 문의하십시오."

#: objects/objects.py:1145
msgid "Your character {key} has been destroyed."
msgstr "귀하의 캐릭터 {key}이(가) 파괴되었습니다."

#: objects/objects.py:1853
msgid "You now have {name} in your possession."
msgstr "이제 {name}을(를) 소유하게 되었습니다."

#: objects/objects.py:1863
msgid "{object} arrives to {destination} from {origin}."
msgstr "{object}이(가) {origin}에서 {destination}에 도착합니다."

#: objects/objects.py:1865
msgid "{object} arrives to {destination}."
msgstr "{object}이(가) {destination}에 도착합니다."

#: objects/objects.py:2530
msgid "Invalid character name."
msgstr "잘못된 캐릭터 이름입니다."

#: objects/objects.py:2549
msgid "There are too many characters associated with this account."
msgstr "이 계정과 연결된 캐릭터가 너무 많습니다."

#: objects/objects.py:2575
msgid "This is a character."
msgstr "이것은 캐릭터입니다."

#: objects/objects.py:2664
msgid "|r{obj} has no location and no home is set.|n"
msgstr "|r{obj}에 위치 정보가 없고 홈이 설정되어 있지 않습니다.|n"

#: objects/objects.py:2682
msgid ""
"\n"
"You become |c{name}|n.\n"
msgstr ""
"\n"
"|c{name}|n이(가) 됩니다.\n"

#: objects/objects.py:2687
msgid "{name} has entered the game."
msgstr "{name}이(가) 게임에 참여했습니다."

#: objects/objects.py:2716
msgid "{name} has left the game{reason}."
msgstr "{name}이(가) 게임에서 나갔습니다{reason}."

#: objects/objects.py:2838
msgid "This is a room."
msgstr "이것은 방입니다."

#: objects/objects.py:3045
msgid "This is an exit."
msgstr "이것은 출구입니다."

#: objects/objects.py:3142
msgid "You cannot go there."
msgstr "그곳으로 갈 수 없습니다."

#: prototypes/prototypes.py:55
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: prototypes/prototypes.py:56
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: prototypes/prototypes.py:389
msgid "Prototype requires a prototype_key"
msgstr "프로토타입에는 prototype_key가 필요합니다."

#: prototypes/prototypes.py:397 prototypes/prototypes.py:466
#: prototypes/prototypes.py:1092
msgid "{protkey} is a read-only prototype (defined as code in {module})."
msgstr "{protkey}은(는) 읽기 전용 프로토타입입니다({module}의 코드로 정의됨)."

#: prototypes/prototypes.py:399 prototypes/prototypes.py:468
#: prototypes/prototypes.py:1094
msgid "{protkey} is a read-only prototype (passed directly as a dict)."
msgstr "{protkey}은(는) 읽기 전용 프로토타입입니다(dict로 직접 전달됨)."

#: prototypes/prototypes.py:475
msgid "Prototype {prototype_key} was not found."
msgstr "프로토타입 {prototype_key}을(를) 찾을 수 없습니다."

#: prototypes/prototypes.py:483
msgid "{caller} needs explicit 'edit' permissions to delete prototype {prototype_key}."
msgstr "{caller}은(는) 프로토타입 {prototype_key}을(를) 삭제하려면 명시적인 '편집' 권한이 필요합니다."

#: prototypes/prototypes.py:605
msgid "Found {num} matching prototypes among {module_prototypes}."
msgstr "{module_prototypes} 중에서 {num}개의 일치하는 프로토타입을 찾았습니다."

#: prototypes/prototypes.py:765
msgid "No prototypes found."
msgstr "프로토타입이 없습니다."

#: prototypes/prototypes.py:816
msgid "Prototype lacks a 'prototype_key'."
msgstr "프로토타입에 'prototype_key'가 없습니다."

#: prototypes/prototypes.py:825
msgid "Prototype {protkey} requires `typeclass` or 'prototype_parent'."
msgstr "프로토타입 {protkey}에는 `typeclass` 또는 'prototype_parent'가 필요합니다."

#: prototypes/prototypes.py:832
msgid "Prototype {protkey} can only be used as a mixin since it lacks 'typeclass' or 'prototype_parent' keys."
msgstr "프로토타입 {protkey}은(는) 'typeclass' 또는 'prototype_parent' 키가 없으므로 mixin으로만 사용할 수 있습니다."

#: prototypes/prototypes.py:843
msgid "{err}: Prototype {protkey} is based on typeclass {typeclass}, which could not be imported!"
msgstr "{err}: 프로토타입 {protkey}은(는) 가져올 수 없는 typeclass {typeclass}을(를) 기반으로 합니다!"

#: prototypes/prototypes.py:862
msgid "Prototype {protkey} tries to parent itself."
msgstr "프로토타입 {protkey}이(가) 자체를 부모로 설정하려고 합니다."

#: prototypes/prototypes.py:868
msgid "Prototype {protkey}'s `prototype_parent` (named '{parent}') was not found."
msgstr "프로토타입 {protkey}의 `prototype_parent` (이름: '{parent}')을(를) 찾을 수 없습니다."

#: prototypes/prototypes.py:875
msgid "{protkey} has infinite nesting of prototypes."
msgstr "{protkey}에 프로토타입이 무한히 중첩되어 있습니다."

#: prototypes/prototypes.py:900
msgid "Prototype {protkey} has no `typeclass` defined anywhere in its parent\n"
" chain. Add `typeclass`, or a `prototype_parent` pointing to a prototype with a typeclass."
msgstr "프로토타입 {protkey}의 부모 체인 어디에도 `typeclass`가 정의되어 있지 않습니다.\n"
"`typeclass`를 추가하거나 typeclass가 있는 프로토타입을 가리키는 `prototype_parent`를 추가하십시오."

#: prototypes/spawner.py:495
msgid "Diff contains non-dicts that are not on the form (old, new, action_to_take): {diffpart}"
msgstr "Diff에 (old, new, action_to_take) 형식이 아닌 비-dict가 포함되어 있습니다. {diffpart}"

#: scripts/scripthandler.py:51
msgid ""
"\n"
" '{key}' ({next_repeat}/{interval}, {repeats} repeats): {desc}"
msgstr ""
"\n"
" '{key}' ({next_repeat}/{interval}, {repeats}회 반복): {desc}"

#: scripts/scripts.py:344
msgid "Script {key}(#{dbid}) of type '{name}': at_repeat() error '{err}'."
msgstr "유형 '{name}'의 스크립트 {key}(#{dbid}): at_repeat() 오류 '{err}'."

#: server/initial_setup.py:29
msgid ""
"\n"
"Welcome to your new |wEvennia|n-based game! Visit https://www.evennia.com if you need\n"
"help, want to contribute, report issues or just join the community.\n"
"\n"
"As a privileged user, write |wbatchcommand tutorial_world.build|n to build\n"
"tutorial content. Once built, try |wintro|n for starting help and |wtutorial|n to\n"
"play the demo game.\n"
msgstr ""
"\n"
"새로운 |wEvennia|n 기반 게임에 오신 것을 환영합니다! 도움이 필요하거나, 기여하고 싶거나, 문제를 보고하거나 커뮤니티에 참여하고 싶다면 https://www.evennia.com을 방문해 주십시오.\n"
"\n"
"권한이 있는 사용자는 튜토리얼 콘텐츠를 빌드하려면 |wbatchcommand tutorial_world.build|n를 작성하십시오. 빌드가 완료되면 시작 도움말을 보려면 |wintro|n를 시도하고 데모 게임을 플레이하려면 |wtutorial|n을 시도해 보십시오.\n"

#: server/initial_setup.py:108
msgid "This is User #1."
msgstr "사용자 #1입니다."

#: server/initial_setup.py:128
msgid "Limbo"
msgstr "림보"

#: server/portal/portalsessionhandler.py:41
msgid "{servername} DoS protection is active.You are queued to connect in {num} seconds ..."
msgstr "{servername} DoS 보호 기능이 활성화되었습니다. {num}초 후에 연결됩니다..."

#: server/server.py:156
msgid "idle timeout exceeded"
msgstr "유휴 시간 초과"

#: server/server.py:177
msgid " (connection lost)"
msgstr " (연결 끊김)"

#: server/sessionhandler.py:41
msgid "Your client sent an incorrect UTF-8 sequence."
msgstr "클라이언트에서 잘못된 UTF-8 시퀀스를 보냈습니다."

#: server/sessionhandler.py:410
msgid " ... Server restarted."
msgstr " ... 서버가 재시작되었습니다."

#: server/sessionhandler.py:634
msgid "Logged in from elsewhere. Disconnecting."
msgstr "다른 곳에서 로그인했습니다. 연결을 끊습니다."

#: server/sessionhandler.py:662
msgid "Idle timeout exceeded, disconnecting."
msgstr "유휴 시간 초과, 연결 해제 중입니다."

#: server/throttle.py:21
msgid "Too many failed attempts; you must wait a few minutes before trying again."
msgstr "실패한 시도가 너무 많습니다. 다시 시도하기 전에 몇 분 정도 기다려야 합니다."

#: server/validators.py:31
msgid "Sorry, that username is reserved."
msgstr "죄송합니다. 해당 사용자 이름은 예약되어 있습니다."

#: server/validators.py:38
msgid "Sorry, that username is already taken."
msgstr "죄송합니다. 해당 사용자 이름은 이미 사용 중입니다."

#: server/validators.py:88
msgid "{policy} From a terminal client, you can also use a phrase of multiple words if you enclose the password in double quotes."
msgstr "{policy} 터미널 클라이언트에서는 암호를 큰따옴표로 묶으면 여러 단어로 된 구문을 사용할 수도 있습니다."

#: utils/eveditor.py:68
msgid ""
"\n"
" <txt>  - any non-command is appended to the end of the buffer.\n"
" :  <l> - view buffer or only line(s) <l>\n"
" :: <l> - raw-view buffer or only line(s) <l>\n"
" :::    - escape - enter ':' as the only character on the line.\n"
" :h     - this help.\n"
"\n"
" :w     - save the buffer (don't quit)\n"
" :wq    - save buffer and quit\n"
" :q     - quit (will be asked to save if buffer was changed)\n"
" :q!    - quit without saving, no questions asked\n"
"\n"
" :u     - (undo) step backwards in undo history\n"
" :uu    - (redo) step forward in undo history\n"
" :UU    - reset all changes back to initial state\n"
"\n"
" :dd <l>     - delete last line or line(s) <l>\n"
" :dw <l> <w> - delete word or regex <w> in entire buffer or on line <l>\n"
" :DD         - clear entire buffer\n"
"\n"
" :y  <l>        - yank (copy) line(s) <l> to the copy buffer\n"
" :x  <l>        - cut line(s) <l> and store it in the copy buffer\n"
" :p  <l>        - put (paste) previously copied line(s) directly after <l>\n"
" :i  <l> <txt>  - insert new text <txt> at line <l>. Old line will move down\n"
" :r  <l> <txt>  - replace line <l> with text <txt>\n"
" :I  <l> <txt>  - insert text at the beginning of line <l>\n"
" :A  <l> <txt>  - append text after the end of line <l>\n"
"\n"
" :s <l> <w> <txt> - search/replace word or regex <w> in buffer or on line <l>\n"
"\n"
" :j <l> <w> - justify buffer or line <l>. <w> is f, c, l or r. Default f (full)\n"
" :f <l>     - flood-fill entire buffer or line <l>: Equivalent to :j left\n"
" :fi <l>    - indent entire buffer or line <l>\n"
" :fd <l>    - de-indent entire buffer or line <l>\n"
"\n"
" :echo - turn echoing of the input on/off (helpful for some clients)\n"
msgstr ""
"\n"
" <txt> - 명령어가 아닌 모든 내용은 버퍼의 끝에 추가됩니다.\n"
" :  <l> - 버퍼 또는 <l> 줄만 보기\n"
" :: <l> - 원시 보기 버퍼 또는 <l> 줄만 보기\n"
" :::    - 이스케이프 - ':'를 해당 줄의 유일한 문자로 입력합니다.\n"
" :h     - 이 도움말입니다.\n"
"\n"
" :w     - 버퍼 저장(종료하지 않음)\n"
" :wq    - 버퍼를 저장하고 종료\n"
" :q     - 종료(버퍼가 변경된 경우 저장하라는 메시지가 표시됨)\n"
" :q!    - 저장하지 않고 종료, 질문하지 않음\n"
"\n"
" :u     - (실행 취소) 실행 취소 기록에서 뒤로 이동\n"
" :uu    - (다시 실행) 실행 취소 기록에서 앞으로 이동\n"
" :UU    - 모든 변경 내용을 초기 상태로 되돌리기\n"
"\n"
" :dd <l>     - 마지막 줄 또는 <l> 줄 삭제\n"
" :dw <l> <w> - 전체 버퍼 또는 <l> 줄에서 단어 또는 regex <w> 삭제\n"
" :DD         - 전체 버퍼 지우기\n"
"\n"
" :y  <l>    - 복사 버퍼로 <l> 줄을 복사\n"
" :x  <l>    - 복사 버퍼에 <l> 줄을 잘라내어 저장\n"
" :p  <l>    - 이전에 복사한 <l> 줄을 바로 뒤에 붙여넣기\n"
" :i  <l> <txt> - <l> 줄에 새 텍스트 <txt> 삽입. 이전 줄은 아래로 이동됨\n"
" :r  <l> <txt> - <l> 줄을 텍스트 <txt>로 바꾸기\n"
" :I  <l> <txt> - <l> 줄의 시작 부분에 텍스트 삽입\n"
" :A  <l> <txt> - <l> 줄의 끝 뒤에 텍스트 추가\n"
"\n"
" :s <l> <w> <txt> - 버퍼 또는 <l> 줄에서 단어 또는 regex <w> 검색/바꾸기\n"
"\n"
" :j <l> <w> - 버퍼 또는 <l> 줄 정렬. <w>는 f, c, l 또는 r입니다. 기본값은 f(전체)입니다.\n"
" :f <l>     - 전체 버퍼 또는 <l> 줄을 채우기: :j left와 동일\n"
" :fi <l>    - 전체 버퍼 또는 <l> 줄 들여쓰기\n"
" :fd <l>    - 전체 버퍼 또는 <l> 줄 들여쓰기 취소\n"
"\n"
" :echo - 입력의 에코 켜기/끄기(일부 클라이언트에게 유용함)\n"

#: utils/eveditor.py:108
msgid ""
"\n"
"    Legend:\n"
"    <l>   - line number, like '5' or range, like '3:7'.\n"
"    <w>   - a single word, or multiple words with quotes around them.\n"
"    <txt> - longer string, usually not needing quotes.\n"
msgstr ""
"\n"
"    범례:\n"
"    <l>   - '5'와 같은 줄 번호 또는 '3:7'과 같은 범위.\n"
"    <w>   - 단일 단어 또는 따옴표로 묶인 여러 단어.\n"
"    <txt> - 일반적으로 따옴표가 필요하지 않은 긴 문자열.\n"

#: utils/eveditor.py:117
msgid ""
"\n"
" :!    - Execute code buffer without saving\n"
" :<    - Decrease the level of automatic indentation for the next lines\n"
" :>    - Increase the level of automatic indentation for the next lines\n"
" :=    - Switch automatic indentation on/off\n"
msgstr ""
"\n"
" :!    - 저장하지 않고 코드 버퍼 실행\n"
" :<    - 다음 줄에 대한 자동 들여쓰기 수준 감소\n"
" :>    - 다음 줄에 대한 자동 들여쓰기 수준 증가\n"
" :=    - 자동 들여쓰기 켜기/끄기\n"

#: utils/eveditor.py:128
msgid ""
"\n"
"{error}\n"
"\n"
"|rBuffer load function error. Could not load initial data.|n\n"
msgstr ""
"\n"
"{error}\n"
"\n"
"|r버퍼 로드 함수 오류. 초기 데이터를 로드할 수 없습니다.|n\n"

#: utils/eveditor.py:136
msgid ""
"\n"
"{error}\n"
"\n"
"|rSave function returned an error. Buffer not saved.|n\n"
msgstr ""
"\n"
"{error}\n"
"\n"
"|r저장 함수가 오류를 반환했습니다. 버퍼가 저장되지 않았습니다.|n\n"

#: utils/eveditor.py:143
msgid "|rNo save function defined. Buffer cannot be saved.|n"
msgstr "|r저장 함수가 정의되지 않았습니다. 버퍼를 저장할 수 없습니다.|n"

#: utils/eveditor.py:145
msgid "No changes need saving"
msgstr "저장할 변경 내용이 없습니다."

#: utils/eveditor.py:146
msgid "Exited editor."
msgstr "편집기를 종료했습니다."

#: utils/eveditor.py:149
msgid ""
"\n"
"{error}\n"
"\n"
"|rQuit function gave an error. Skipping.|n\n"
msgstr ""
"\n"
"{error}\n"
"\n"
"|r종료 함수에서 오류가 발생했습니다. 건너뜁니다.|n\n"

#: utils/eveditor.py:157
msgid ""
"\n"
"{error}\n"
"\n"
"|rThe editor state could not be saved for persistent mode. Switching\n"
"to non-persistent mode (which means the editor session won't survive\n"
"an eventual server reload - so save often!)|n\n"
msgstr ""
"\n"
"{error}\n"
"\n"
"|r편집기 상태를 영구 모드로 저장할 수 없습니다. 비영구 모드로 전환합니다.\n"
"(즉, 편집기 세션은 서버 재로드 후 유지되지 않습니다. 따라서 자주 저장하십시오!)|n\n"

#: utils/eveditor.py:167
msgid "EvEditor persistent-mode error. Commonly, this is because one or more of the EvEditor callbacks could not be pickled, for example because it's a class method or is defined inside another function."
msgstr "EvEditor 영구 모드 오류입니다. 일반적으로, 이는 클래스 메서드이거나 다른 함수 내부에 정의되어 있기 때문에 하나 이상의 EvEditor 콜백을 피클링할 수 없기 때문입니다."

#: utils/eveditor.py:173
msgid "Nothing to undo."
msgstr "실행 취소할 항목이 없습니다."

#: utils/eveditor.py:174
msgid "Nothing to redo."
msgstr "다시 실행할 항목이 없습니다."

#: utils/eveditor.py:175
msgid "Undid one step."
msgstr "한 단계를 실행 취소했습니다."

#: utils/eveditor.py:176
msgid "Redid one step."
msgstr "한 단계를 다시 실행했습니다."

#: utils/eveditor.py:494
msgid "Single ':' added to buffer."
msgstr "단일 ':'이(가) 버퍼에 추가되었습니다."

#: utils/eveditor.py:509
msgid "Save before quitting?"
msgstr "종료하기 전에 저장하시겠습니까?"

#: utils/eveditor.py:524
msgid "Reverted all changes to the buffer back to original state."
msgstr "버퍼의 모든 변경 사항을 원래 상태로 되돌렸습니다."

#: utils/eveditor.py:529
msgid "Deleted {string}."
msgstr "{string}을(를) 삭제했습니다."

#: utils/eveditor.py:534
msgid "You must give a search word to delete."
msgstr "삭제할 검색어를 입력해야 합니다."

#: utils/eveditor.py:540
msgid "Removed {arg1} for lines {l1}-{l2}."
msgstr "{l1}-{l2}행에서 {arg1}을(를) 제거했습니다."

#: utils/eveditor.py:546
msgid "Removed {arg1} for {line}."
msgstr "{line}행에 대한 {arg1}을(를) 제거했습니다."

#: utils/eveditor.py:562
msgid "Cleared {nlines} lines from buffer."
msgstr "버퍼에서 {nlines}줄을 지웠습니다."

#: utils/eveditor.py:567
msgid "{line}, {cbuf} yanked."
msgstr "{line}, {cbuf} 복사됨."

#: utils/eveditor.py:574
msgid "{line}, {cbuf} cut."
msgstr "{line}, {cbuf} 잘라냄."

#: utils/eveditor.py:578
msgid "Copy buffer is empty."
msgstr "복사 버퍼가 비어 있습니다."

#: utils/eveditor.py:583
msgid "Pasted buffer {cbuf} to {line}."
msgstr "버퍼 {cbuf}을(를) {line}에 붙여넣었습니다."

#: utils/eveditor.py:591
msgid "You need to enter a new line and where to insert it."
msgstr "새 줄과 삽입 위치를 입력해야 합니다."

#: utils/eveditor.py:596
msgid "Inserted {num} new line(s) at {line}."
msgstr "{line}에 {num}개의 새 줄을 삽입했습니다."

#: utils/eveditor.py:604
msgid "You need to enter a replacement string."
msgstr "바꿀 문자열을 입력해야 합니다."

#: utils/eveditor.py:609
msgid "Replaced {num} line(s) at {line}."
msgstr "{line}에서 {num}개의 줄을 바꿨습니다."

#: utils/eveditor.py:616
msgid "You need to enter text to insert."
msgstr "삽입할 텍스트를 입력해야 합니다."

#: utils/eveditor.py:624
msgid "Inserted text at beginning of {line}."
msgstr "{line}의 시작 부분에 텍스트를 삽입했습니다."

#: utils/eveditor.py:628
msgid "You need to enter text to append."
msgstr "추가할 텍스트를 입력해야 합니다."

#: utils/eveditor.py:636
msgid "Appended text to end of {line}."
msgstr "{line} 끝에 텍스트를 추가했습니다."

#: utils/eveditor.py:641
msgid "You must give a search word and something to replace it with."
msgstr "검색어와 바꿀 내용을 입력해야 합니다."

#: utils/eveditor.py:647
msgid "Search-replaced {arg1} -> {arg2} for lines {l1}-{l2}."
msgstr "{l1}-{l2}행에서 {arg1}을(를) {arg2}로 검색하여 대체했습니다."

#: utils/eveditor.py:653
msgid "Search-replaced {arg1} -> {arg2} for {line}."
msgstr "{line}행에서 {arg1}을(를) {arg2}로 검색하여 대체했습니다."

#: utils/eveditor.py:677
msgid "Flood filled lines {l1}-{l2}."
msgstr "{l1}-{l2}줄을 채웠습니다."

#: utils/eveditor.py:679
msgid "Flood filled {line}."
msgstr "{line}을(를) 채웠습니다."

#: utils/eveditor.py:701
msgid "Valid justifications are"
msgstr "유효한 정렬은"

#: utils/eveditor.py:710
msgid "{align}-justified lines {l1}-{l2}."
msgstr "{align} 정렬된 {l1}-{l2} 줄."

#: utils/eveditor.py:716
msgid "{align}-justified {line}."
msgstr "{align} 정렬된 {line}."

#: utils/eveditor.py:728
msgid "Indented lines {l1}-{l2}."
msgstr "{l1}-{l2}줄을 들여썼습니다."

#: utils/eveditor.py:730
msgid "Indented {line}."
msgstr "{line}을(를) 들여썼습니다."

#: utils/eveditor.py:740
msgid "Removed left margin (dedented) lines {l1}-{l2}."
msgstr "{l1}-{l2}줄의 들여쓰기를 제거했습니다."

#: utils/eveditor.py:745
msgid "Removed left margin (dedented) {line}."
msgstr "{line}줄의 들여쓰기를 제거했습니다."

#: utils/eveditor.py:753
msgid "Echo mode set to {mode}"
msgstr "에코 모드가 {mode}(으)로 설정되었습니다."

#: utils/eveditor.py:758 utils/eveditor.py:773 utils/eveditor.py:788
#: utils/eveditor.py:799
msgid "This command is only available in code editor mode."
msgstr "이 명령은 코드 편집기 모드에서만 사용할 수 있습니다."

#: utils/eveditor.py:766
msgid "Decreased indentation: new indentation is {indent}."
msgstr "들여쓰기를 줄였습니다. 새 들여쓰기는 {indent}입니다."

#: utils/eveditor.py:771 utils/eveditor.py:786
msgid "|rManual indentation is OFF.|n Use := to turn it on."
msgstr "|r수동 들여쓰기가 꺼져 있습니다.|n :=을(를) 사용하여 켜십시오."

#: utils/eveditor.py:781
msgid "Increased indentation: new indentation is {indent}."
msgstr "들여쓰기를 늘렸습니다. 새 들여쓰기는 {indent}입니다."

#: utils/eveditor.py:795
msgid "Auto-indentation turned on."
msgstr "자동 들여쓰기가 켜졌습니다."

#: utils/eveditor.py:797
msgid "Auto-indentation turned off."
msgstr "자동 들여쓰기가 꺼졌습니다."

#: utils/eveditor.py:1093
msgid "Line Editor [{name}]"
msgstr "줄 편집기 [{name}]"

#: utils/eveditor.py:1101
msgid "(:h for help)"
msgstr "(:h 도움말)"

#: utils/evmenu.py:302
msgid "Menu node '{nodename}' is either not implemented or caused an error. Make another choice or try 'q' to abort."
msgstr "메뉴 노드 '{nodename}'이(가) 구현되지 않았거나 오류가 발생했습니다. 다른 선택을 하거나 'q'를 눌러 중단하십시오."

#: utils/evmenu.py:305
msgid "Error in menu node '{nodename}'."
msgstr "메뉴 노드 '{nodename}'에 오류가 있습니다."

#: utils/evmenu.py:306
msgid "No description."
msgstr "설명이 없습니다."

#: utils/evmenu.py:307
msgid "Commands: <menu option>, help, quit"
msgstr "명령: <메뉴 옵션>, 도움말, 종료"

#: utils/evmenu.py:308
msgid "Commands: <menu option>, help"
msgstr "명령: <메뉴 옵션>, help"

#: utils/evmenu.py:309
msgid "Commands: help, quit"
msgstr "명령: help, quit"

#: utils/evmenu.py:310
msgid "Commands: help"
msgstr "명령: help"

#: utils/evmenu.py:311 utils/evmenu.py:1850
msgid "Choose an option or try 'help'."
msgstr "옵션을 선택하거나 'help'를 시도해 주십시오."

#: utils/evmenu.py:1375
msgid "|rInvalid choice.|n"
msgstr "|r잘못된 선택입니다.|n"

#: utils/evmenu.py:1439
msgid "|Wcurrent|n"
msgstr "|W현재|n"

#: utils/evmenu.py:1447
msgid "|wp|Wrevious page|n"
msgstr "|wp|W이전 페이지|n"

#: utils/evmenu.py:1454
msgid "|wn|Wext page|n"
msgstr "|wn|W다음 페이지|n"

#: utils/evmenu.py:1689
msgid "Aborted."
msgstr "중단되었습니다."

#: utils/evmenu.py:1712
msgid "|rError in ask_yes_no. Choice not confirmed (report to admin)|n"
msgstr "|rask_yes_no 오류입니다. 선택이 확인되지 않았습니다(관리자에게 보고하십시오).|n"

#: utils/evmore.py:235
msgid "|xExited pager.|n"
msgstr "|x페이저를 종료했습니다.|n"

#: utils/optionhandler.py:138 utils/optionhandler.py:162
msgid "Option not found!"
msgstr "옵션을 찾을 수 없습니다!"

#: utils/optionhandler.py:159
msgid "Option field blank!"
msgstr "옵션 필드가 비어 있습니다!"

#: utils/optionhandler.py:165
#, fuzzy
msgid "Multiple matches:"
msgstr "여러 항목이 일치했습니다."

#: utils/optionhandler.py:165
msgid "Please be more specific."
msgstr "좀 더 구체적으로 입력해 주십시오."

#: utils/utils.py:2127
msgid "{obj}.{handlername} is a handler and can't be set directly. To add values, use `{obj}.{handlername}.add()` instead."
msgstr "{obj}.{handlername}은(는) 핸들러이므로 직접 설정할 수 없습니다. 값을 추가하려면 `{obj}.{handlername}.add()`를 대신 사용하십시오."

#: utils/utils.py:2137
msgid "{obj}.{handlername} is a handler and can't be deleted directly. To remove values, use `{obj}.{handlername}.remove()` instead."
msgstr "{obj}.{handlername}은(는) 핸들러이므로 직접 삭제할 수 없습니다. 값을 제거하려면 `{obj}.{handlername}.remove()`를 대신 사용하십시오."

#: utils/utils.py:2278
#, fuzzy
msgid "Could not find '{query}'."
msgstr "'{query}'을 찾을 수 없습니다."

#: utils/utils.py:2285
#, fuzzy
msgid "More than one match for '{query}' (please narrow target):\n"
msgstr "'{query}'에 대한 일치 항목이 여러 개입니다. (대상을 좁히십시오):\n"

#: utils/validatorfuncs.py:25
msgid "Input could not be converted to text ({err})"
msgstr "입력을 텍스트로 변환할 수 없습니다({err})"

#: utils/validatorfuncs.py:34
msgid "Nothing entered for a {option_key}!"
msgstr "{option_key}에 아무것도 입력하지 않았습니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:38
msgid "'{entry}' is not a valid {option_key}."
msgstr "'{entry}'은(는) 유효한 {option_key}이(가) 아닙니다."

#: utils/validatorfuncs.py:63 utils/validatorfuncs.py:236
msgid "No {option_key} entered!"
msgstr "{option_key}을(를) 입력하지 않았습니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:72
msgid "Timezone string '{acct_tz}' is not a valid timezone ({err})"
msgstr "표준 시간대 문자열 '{acct_tz}'이(가) 유효한 표준 시간대가 아닙니다({err})"

#: utils/validatorfuncs.py:89 utils/validatorfuncs.py:97
msgid "{option_key} must be entered in a 24-hour format such as: {timeformat}"
msgstr "{option_key}은(는) {timeformat}과 같이 24시간 형식으로 입력해야 합니다."

#: utils/validatorfuncs.py:141
msgid "Could not convert section '{interval}' to a {option_key}."
msgstr "섹션 '{interval}'을(를) {option_key}으로 변환할 수 없습니다."

#: utils/validatorfuncs.py:153
msgid "That {option_key} is in the past! Must give a Future datetime!"
msgstr "해당 {option_key}은(는) 과거입니다! 미래의 날짜/시간을 지정해야 합니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:163
msgid "Must enter a whole number for {option_key}!"
msgstr "{option_key}에 대해 정수를 입력해야 합니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:169
msgid "Could not convert '{entry}' to a whole number for {option_key}!"
msgstr "{option_key}에 대해 '{entry}'을(를) 정수로 변환할 수 없습니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:180
msgid "Must enter a whole number greater than 0 for {option_key}!"
msgstr "{option_key}에 대해 0보다 큰 정수를 입력해야 합니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:191
msgid "{option_key} must be a whole number greater than or equal to 0!"
msgstr "{option_key}은(는) 0보다 크거나 같은 정수여야 합니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:210
msgid "Must enter a true/false input for {option_key}. Accepts {alternatives}."
msgstr "{option_key}에 대해 true/false 입력을 입력해야 합니다. {alternatives}을(를) 허용합니다."

#: utils/validatorfuncs.py:240
msgid "That matched: {matches}. Please be more specific!"
msgstr "다음 항목과 일치합니다: {matches}. 좀 더 구체적으로 입력해 주십시오!"

#: utils/validatorfuncs.py:247
msgid "Could not find timezone '{entry}' for {option_key}!"
msgstr "{option_key}에 대해 '{entry}' 표준 시간대를 찾을 수 없습니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:255
msgid "Email address field empty!"
msgstr "이메일 주소 필드가 비어 있습니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:258
msgid "That isn't a valid {option_key}!"
msgstr "유효한 {option_key}이(가) 아닙니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:265
msgid "No {option_key} entered to set!"
msgstr "설정할 {option_key}을(를) 입력하지 않았습니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:269
msgid "Must enter an access type!"
msgstr "액세스 유형을 입력해야 합니다!"

#: utils/validatorfuncs.py:273
msgid "Access type must be one of: {alternatives}"
msgstr "액세스 유형은 다음 중 하나여야 합니다. {alternatives}"

#: utils/validatorfuncs.py:278
msgid "Lock func not entered."
msgstr "잠금 함수를 입력하지 않았습니다."

#: web/templates/admin/app_list.html:19
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: web/templates/admin/app_list.html:26
msgid "View"
msgstr "보기"

#: web/templates/admin/app_list.html:28
msgid "Change"
msgstr "변경"
